如果我同身處外國既鬼佬朋友講香港幾慘幾慘，又會唔會犯咗黨安法既勾結外國勢力？

我喺外國讀大學嗰陣識好多鬼仔鬼妹朋友
有啲喺暑假期間曾經去過香港玩
咁自然大家一見到就會講香港去左邊度邊度玩咁樣

咁煩惱就嚟啦
如果佢哋問起我香港既情況，我係咪應該如實同佢講政府點樣不知所謂，支共如何打壓香港？
就算我只係訴苦都好
咁嘅情況我會唔會犯左勾結外國勢力罪？

佢話你係就係